---
extends: _layouts.answer
section: content
title: බලහත්කාර විවාහයන් ඉස්ලාම් අනුමත කරනවාද?
date: 2024-07-28
description: තම සහකරු හෝ සහකාරිය තෝරා ගැනීමේ අයිතිය පිරිමි සහ ගැහැණු යන දෙපාර්ශවයටම
  ඇති අතර, ස්ත්‍රියකගේ අව්‍යාජ අනුමැතිය ලබා නොදුනහොත් විවාහය ශුන්‍ය ලෙස සලකනු ලැබේ.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583845
---

යෝජිත විවාහයන් යනු ලොව පුරා ඇතැම් රටවල ප්‍රමුඛ වන සංස්කෘතික පිළිවෙත් වේ. මුස්ලිම්වරුන්ට පමණක් සීමා නොවූවත්, බලහත්කාර විවාහයන් ඉස්ලාමය සමඟ වැරදි ලෙස සම්බන්ධ වී ඇත.

ඉස්ලාම් ආගමේ, තම අනාගත සහකරු හෝ සහකාරිය තෝරා ගැනීමට හෝ ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට ස්ත්‍රී පුරුෂ දෙපාර්ශවයටම අයිතිය ඇති අතර, විවාහයට පෙර ස්ත්‍රියකගේ අව්‍යාජ අනුමැතිය ලබා නොදුන්නේ නම්, විවාහය ශුන්‍ය සහ ශුන්‍ය ලෙස සලකනු ලැබේ.
